<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>cebadores on Felipe Riveroll Aguirre</title>
    <link>https://friveroll.github.io/tags/cebadores/</link>
    <description>Recent content in cebadores on Felipe Riveroll Aguirre</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Oct 2022 20:04:43 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://friveroll.github.io/tags/cebadores/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diseño De Primers Para PCR</title>
      <link>https://friveroll.github.io/posts/dise%C3%B1o-de-primers-para-pcr/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 20:04:43 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://friveroll.github.io/posts/dise%C3%B1o-de-primers-para-pcr/</guid>
      <description>¿Qué es un primer? Los primers son secuencias cortas de moléculas de ácidos nucléicos (entre 18 a 24 pares de bases) que son utilizados para la amplificación de un gen o un fragmento de ADN de interés, mediante la Reacción en Cadena de la Polimerasa (PCR).
De tal forma que los cebadores o primers, son uno de los principales ingredientes para una reacción de PCR, y de ellos depende la especificidad, porque al unirse complementariamente a las dos cadenas de ADN de la secuencia molde, fijan por así decirlo las coordenadas donde se llevará acabo la reacción.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estabilidad interna de primers con python</title>
      <link>https://friveroll.github.io/posts/estabilidad-interna-de-primers-con-python/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://friveroll.github.io/posts/estabilidad-interna-de-primers-con-python/</guid>
      <description>Para evitar los sitios de union falsos del primer a la secuencia blanco (mispriming) hay que evitar que el extremo 3&amp;rsquo; sea muy pegajoso (o estable), una forma de obtener un extremo pegajoso es si éste contiene un alto contenido de GC. El centro del primer y el extremo 5&amp;rsquo; deberán de ser más pegajosos, para una mejor estabilidad.
En otras palabras buscamos que el primer sea estable en el extremo 5&amp;rsquo; y un poco inestable para el extremo 3&#39;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
